\chapter{Vorwort}
An dieser Stelle möchte ich mich bei meinen Kolleginnen und Kollegen innerhalb der Deutschen Telekom bedanken.
Besonderer Dank gilt Klaus Kehr, welcher mich in meinem ersten Jahr in der Telekom als Vorgesetzter angeleitet und mir den Wechsel in die Softwareentwicklung ermöglicht hat, sowie Marion Ohly, welche mich ebenfalls bei diesem Wechsel und meiner Anfangszeit in der Softwareentwicklung tatkräftig unterstützt hat.
Weiter danke ich Alexander Schaub, welcher mich als mein Vorgesetzter in meiner Ausbildung begleitet und unterstützt hat, sowie den Mitgliedern des Apollo-Teams, welche mich während meiner Zeit im Team begleitet und unterstützt haben.

Des Weiteren gilt mein besonderer Dank meiner Familie.
Ihr habt mir mein Studium ermöglicht, standet mir stets beiseite und habt mich in allen meinen Entscheidungen unterstützt.

Ein spezieller Dank gebührt meinen Korrektoren Kyrill Meyer und Thomas Reuhl für das wertvolle Feedback und die gute Zusammenarbeit.

Abschließend danke ich der gesamten Bonner DAI17-Gruppe für die schönen drei Jahre.